政府低估影響 建制難盲撐

政府低估影響 建制難盲撐

保安局局長李家超

【拆局】保安局要求修訂《逃犯條例》，並自設死線，冀趕在7月通過，建制派立法會議員預期議案最快下月初提交立法會首讀，但在民主派堅決反對的情況下，即使局方作出讓步剔除部份經濟罪行，要在兩個多月內完成法案委員會審議及二、三讀時間極為緊迫。

相關新聞：他信嫁女或已來港 泰擬提引渡

料僅餘兩個月審議

據知保安局尚未提交正式草案予行政會議討論，但有行會成員獲通知未來兩周的會議或需延長，估計3月前的會議會完成審議《逃犯條例》修訂，最快4月初提交立法會首讀。但有商界議員表示，4月初首讀後最快月底正式成立法案委員會，換言之在7月休會前只餘下約兩個月時間審議，民主派及建制派都定必「冧友」加入，「一人問幾句都夠死」，加上或要召開公聽會，審議時間根本不足向外交代，難以太強硬粗暴通過。

有親商界政黨人士更指，早前兩會期間已有不少商界人大及政協到處打聽及表達意見，指北京方面透露今次修例是由港府提出，雖然北京樂見其成，但並非「阿爺硬指令」，認為港府低估修例建議影響之廣，建制派都不能盲撐，暫亦未有人自動請纓擔任法案委員會正、副主席，建制派亦未討論，估計正在主持國歌法法案委員會的正、副主席，建制派「班長」廖長江及民建聯張國鈞將會「免役」，因二人若兼任逃犯修例委員會，令兩個委員會的開會時間不可重叠，或影響審議進度。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
修引渡例全城擔憂 林鄭堅拒撤方案允謹慎回應商界訴求

下一則
下一則
他信嫁女或已來港 泰擬提引渡

他信嫁女或已來港 泰擬提引渡
旺角騷亂案 陪審團三日三夜未達裁決
修引渡例 全城擔憂林鄭堅拒撤方案 允謹慎回應商界訴求

隨時班獻世派自己都唔知犯咗邊條，怕過咗唔得阿公支笛就即刻夾返上去